---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 13. - Motion capture ve Warhorse Studios
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft size-thumbnail wp-image-3219\" src=\"/binary/2016/07/DSC_0164-e1469624473756-150x150.jpg\"
  alt=\"Jan Zámečník\" width=\"150\" height=\"150\" />V posledním díle z Warhorse
  Studios zpovídáme <a href=\"https://www.linkedin.com/in/janzamecnik\" target=\"_blank\">Honzu
  Zámečníka</a> o nahrávání animovaných scén pomocí motion capture. Animace jsou pro
  nás, programátory, naprosto španělskou vesnicí, ale o to víc nás rozhovor bavil.\r\n\r\n"
wordpress_id: 3218
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3218
aliases:
    - /?p=3218
date: '2016-07-27 14:02:52 +0200'
date_gmt: '2016-07-27 13:02:52 +0200'
categories:
- Podcast
tags:
- warhorse
- motion capture
- games
comments: []
---
<p><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-3219" src="/binary/2016/07/DSC_0164-e1469624473756-150x150.jpg" alt="Jan Zámečník" width="150" height="150" />V posledním díle z Warhorse Studios zpovídáme <a href="https://www.linkedin.com/in/janzamecnik" target="_blank">Honzu Zámečníka</a> o nahrávání animovaných scén pomocí motion capture. Animace jsou pro nás, programátory, naprosto španělskou vesnicí, ale o to víc nás rozhovor bavil.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3218"></a></p>
<p>Zkraje se bavíme o tom, co to MoCap je a jak se v průběhu času vyvíjel. Jaká jsou jeho úskalí a co jsou vlastně jeho hlavní benefity. Na závěr dílu si ukážeme jak takový MoCap vypadá v reálné scéně ze hry Kingdom Come: Deliverance.</p>
<p>Pojďte si s námi poslechnout, jak na to ve Warhorse Studios jdou ...</p>
<p><strong>Poděkování</strong></p>
<p>Děkujeme firmě <a href="http://www.fg.cz/">FG Forrest</a> za kanceláře a firmě <a href="http://www.flamesite.cz/">Flamesite</a> za profesionální natočení a sestříhání dílu.</p>
<p>Kompletní obsah zde: <a href="https://kafemlejnek.tv/dil-13-motion-capture-ve-warhorse-studios/" target="_blank">https://kafemlejnek.tv/dil-13-motion-capture-ve-warhorse-studios/</a></p>
<h4>Obsah</h4>
<ol>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=PtVKg8deG-8&amp;t=0m35s" target="_blank">představení Honzy Zámečníka</a> 0:35</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=PtVKg8deG-8&amp;t=1m13s" target="_blank">intro do MoCapu</a> 1:13</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=PtVKg8deG-8&amp;t=3m13s" target="_blank">kolik práce MoCap vlastně ušetří? co je hlavní benefit?</a> 3:13</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=PtVKg8deG-8&amp;t=4m17s" target="_blank">animační systém hry</a> 4:17</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=PtVKg8deG-8&amp;t=9m33s" target="_blank">jak technicky fungují MoCap systémy (popis odlišných přístupů)?</a> 9:33</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=PtVKg8deG-8&amp;t=10m35s" target="_blank">mechanický / gyroskopický MoCap</a> 10:35</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=PtVKg8deG-8&amp;t=11m47s" target="_blank">magnetický MoCap</a> 11:47</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=PtVKg8deG-8&amp;t=14m31s" target="_blank">optický MoCap</a> 14:31</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=PtVKg8deG-8&amp;t=18m22s" target="_blank">je scéna po nahrání okamžitě hotová?</a> 18:22</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=PtVKg8deG-8&amp;t=21m07s" target="_blank">nahráváte i zvířata?</a> 21:07</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=PtVKg8deG-8&amp;t=23m14s" target="_blank">ukázka motion capture ve Warhorse?</a> 23:14</li>
</ol>
